---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۰۰۴
---
# غزل شمارهٔ ۲۰۰۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نبری گمان فسردگی به غبار بی‌سروپایی‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>که به چرخ می‌فکند نفس چو سحر زمین هوایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز تعلقم ندهی نشان که گذشته‌ام من از این و آن</p></div>
<div class="m2"><p>به خیال سلسلهٔ جهان گرهی نخورده رسایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به دماغ موج گهر زدم ز جنون نشئهٔ عاجزی</p></div>
<div class="m2"><p>نکشید گرد هوس سری که نکوفت آبله پایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز خیال تا مژه بسته‌ام قدح بهانه شکسته‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>خوشت آنکه سیر پری کنی ز طلسم شیشه نمایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هوسم زنالهٔ بی‌اثر به چه مدعا شکند نظر</p></div>
<div class="m2"><p>نهد استخوان مه نو مگر به نشان تیر هوایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نه نشیمنی‌ که‌ کنم مکان نه پری‌ که بر پرم از میان</p></div>
<div class="m2"><p>نکنی به عشوهٔ امتحان ستم آشیان رهایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به‌ کجاست رفتن و آمدن‌ که به غربتم‌ کشد از وطن</p></div>
<div class="m2"><p>ز فسون صنعت وهم و ظ‌ن هوس آزمای جدایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به جهان جلوه رسیده‌ام ز هزار پرده دمیده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>ثمر نهال حقیقتم چمن بهار خدایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>سر کعبه گرم فسون من دل دیر و جوشش خون من</p></div>
<div class="m2"><p>مگذر ز سیر جنون من که قیامت همه جایی‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>به نگاه حیرت کاملم به خیال عقدهٔ مشکلم</p></div>
<div class="m2"><p>ز جهان فطرت بیدلم نه زمینی‌ام نه سمایی‌ام</p></div></div>